**巴黎第九区**（）是[法国首都](../Page/法国.md "wikilink")[巴黎市的](../Page/巴黎.md "wikilink")20个[区之一](../Page/巴黎区份.md "wikilink")。该区位于右岸，面积2.179
km²。该区包括许多名胜，如[奥斯曼大道](../Page/奥斯曼大道.md "wikilink")（Boulevard
Haussmann）和[巴黎老佛爷百货公司](../Page/巴黎老佛爷百货公司.md "wikilink")、巴黎[春天百貨](../Page/春天百貨.md "wikilink")（Printemps）等大型百货公司。该区和[巴黎歌剧院周围的](../Page/巴黎歌剧院.md "wikilink")[第二区](../Page/巴黎第二区.md "wikilink")、[第八区同为巴黎主要商业区](../Page/巴黎第八区.md "wikilink")。

## 人口

[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Paris_9th.png "fig:缩略图")
该区人口峰值出现于1901年，有124,011居民。此后，该区演变为商业区，人口下降。1999年人口为55,838人，拥有111,939个工作岗位。

### 历史上的人口

<table class="wikitable">

<th>

年份

<th>

人口

<th>

密度
（人/km²）

</tr>

<tr>

<td>

1872年

<td>

103,767

<td>

47,600

<tr>

<td>

1901年 <small>(peak of population)</small>

<td>

124,011

<td>

56,912

<tr>

<td>

1954年

<td>

102,287

<td>

46,921

<tr>

<td>

1962年

<td>

94,094

<td>

43,182

<tr>

<td>

1968年

<td>

84,969

<td>

38,994

<tr>

<td>

1975年

<td>

70,270

<td>

32,249

<tr>

<td>

1982年

<td>

64,134

<td>

29,433

<tr>

<td>

1990年

<td>

58,019

<td>

26,626

<tr>

<td>

1999年

<td>

55,838

<td>

25,626

<tr>

<td>

2005年

<td>

58,500

<td>

26,847

</table>

## 名胜

  - [奥林匹亚音乐厅](../Page/奥林匹亚音乐厅.md "wikilink")（Paris Olympia）
  - [巴黎天主圣三教堂](../Page/巴黎天主圣三教堂.md "wikilink")
  - [女神游乐厅](../Page/女神游乐厅.md "wikilink")（Folies Bergères），Richer路32号
  - [巴黎歌剧院](../Page/巴黎歌剧院.md "wikilink")
  - [巴黎老佛爷百货公司旗舰店](../Page/巴黎老佛爷百货公司.md "wikilink")，奥斯曼大街40号
  - 巴黎[春天百貨](../Page/春天百貨.md "wikilink")（Printemps）旗舰店
  - [巴黎格雷万蜡像馆](../Page/巴黎格雷万蜡像馆.md "wikilink")（Musée Grévin）
  - 古斯塔夫· 莫诺博物馆（Musée Gustave Moreau），rue de la Rochefoucauld 14号
  - [皮加勒红灯区](../Page/皮加勒区.md "wikilink")（Pigalle）局部
  - [高岛屋](../Page/高岛屋.md "wikilink")（Takashimaya）巴黎店

## 街道与广场

  - [奥斯曼大道](../Page/奥斯曼大道.md "wikilink") （局部）
  - Rue de la Chaussée-d'Antin
  - Passage du Havre
  - Square Montholon

## 外部链接

[09](../Category/巴黎区份.md "wikilink")